CCTVB 認證蛋糕藍店，整動漫蛋糕唔知洗唔洗版權呢？

今晚有東張西望嘅認證
平時又有愛蝈政協陳小春，同一班CCTVB偽人認證嘅藍店

唔知整咁多Disney，任天堂，鬼滅嘅蛋糕拎去賣洗唔洗攞版權呢

蛋糕店出售的立體卡通蛋糕，雖然未必會與正版的卡通人物一模一樣，惟在法律上而言，原來只要兩者之間有相似的地方，而一般人又能輕易辨識到，相關蛋糕店就有機會被控侵權。

「似同唔似之間，其實好少存在灰色地帶。」法律界人士黃國桐指出，以卡通人物為例，一般人對該類卡通人物的特徵都有認識，複製品很容易就會聯想到原來的卡通人物，因此，很少案件會有人以相似程度作抗辯理由。

「對於似同唔似呢個問題，法官一般會搵唔同行業嘅專家協助。」鄧達明則補充，以立體卡通蛋糕為例，法庭有機會要求卡通設計師，對物品的相似度作出分析。此外，法官亦會同時考慮一般人角度，從而決定該案件有否涉及侵權。
（from 白粉報唔貼link）

要版權

參考迪士尼

推

Push

嗯，一人一信掟去集英、UFO、迪迪尼？
總有一間會中嘅

政治我唔識，總之侵權就係唔岩

推比任天堂睇 告嘅機會好大

其實有黃店都有做動漫蛋糕小心搞埋自己人

推到間藍店仆街
總之犯法就係唔啱

佢上埋CCTVB 話比人聽侵權

推死佢

幾靚係咪成隻都食得

推撚到佢仆街

想幫襯，整得好靚

唔洗咁大聲話比人知係你5毛嘅

又幾靚

佢死咗未呀？
死咗就可以欣賞佢才華
死者已矣唔好分黃藍

推。

又...真係幾靚
侵權推爆佢